[遍地開花] 我們是牛奶公司員工

代朋友post

我們是一群牛奶公司的員工。以下僅代表個人立場，並不代表公司立場。

香港作為亞洲金融中心之一，素以穩定的營商環境、健全獨立的司法體制和廉潔的社會風氣著稱。特區首長以及政府一眾高官有不可推卸的責任去維持香港的競爭力、保障香港市民的人身安全、守護香港「自由、民主、人權、公義」等核心價值。

始於二月的修例風波，香港市民已多次透過和平遊行向政府表達反對意見。當年林鄭政府以「同行We Connect」為競選口號，而作為政府亦理應以尋求共識為己任，汲取社會上不同持份者的意見，尋求共識。 可惜政府一再選擇漠視民意，嘗試利用議會制度上的不公，强推修例。雖然反對聲音加劇，政府面對民情反彈依然絲毫不作為，沒有打算釋出任何討論空間；在其囂張跋扈的姿態下，無限擴充警權，務求製造白色恐怖威嚇市民。

及後於7月28 日晚，一群自稱警察的人士在沒有搜查令下要求進入牛奶公司旗下便利店。自稱警察的女士一行人先未能遵守《警察通例》，在運用警權時拒絕出示委任證；再無視《刑事罪行條例》，在沒有得到搜查令的情況下多次嘗試闖進私人物業。而涉事便利店職員基於安全理由，恐防有不法之徒冒警作出不法行為，拒絕入內搜證的要求。

我們在此强烈譴責涉事執法人員(先假設他們是被委任的執法者)知法犯法、企圖挑戰香港法治的底線、嚴重衝擊私有產權制度、打擊投資者信心、進一步加劇社會不安、破壞香港穩健的營商環境。

為撫平社會撕裂的傷口，我們希望政府能盡快正面回應香港人的訴求，摒棄一切語言藝術； 警務處貫徹執行《警察通例》上所有守則，重捨警隊應有的專業。

最後，我們在此呼籲，避免不法之徒有冒警犯案的可能，警察執行職務時應主動出示委任證加强市民信心；市民亦應提防未能出示委任證的「警務人員」，以免犯人有機可乘。

Push

推！

你哋七仔個同事點算

我無野講

推

救7仔哥哥嘅方法

快入！聯署促美國停止供應裝備俾狗

撐
8月5日三罷

proud of you guys !

push

Push!!

撐

我要全連登都寫住「陪審團否決權」

各位我地依家得最後呢條路 陪審團否決權

支持

牛奶公司